\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
 \item Connaître les propriétés du parallélogramme
 \item Lire les coordonnées d'un point
 \item Additionner et soustraire des nombres relatifs
 \item Reconnaître une situation de proportionnalité
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
 \begin{autoeval}
  \begin{multicols}{2}
\begin{exercice}
 Lire les coordonnées des points suivants. 
 \begin{colenumerate}{4} 
\item $A$ \item  $B$\item  $C$ \item  $D$ \item $O$ \item $I$ \item $J$ 
 \end{colenumerate}
% \vspace{-0.8em}
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, scale=1]
   \draw[quadrillage] (-2,-2) grid (4,4);
   \axeOI{-2}{4}
   \axeOJ{-2}{4}
   \origineO
   \foreach \x/\y/\N/\pos in { -1/-1/B/below right, 2/3/A/above right, -1/0/C/above left, 0/3/D/above left, 3/1/E/above right} {\pointGraphique{\x}{\y}{\N}{\pos}}
   \end{tikzpicture}
 \end{center}
\begin{corrige}
~\\
\begin{colenumerate}{2}
\item $A(2;3)$
\item $B(-1;-1)$
\item $C(-1;0)$
\item $D(0;3)$
\item $O(0;0)$
\item $I(1;0)$
\item $J(0;1)$
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}


\begin{exercice}
 Calculer mentalement.
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $3-5+6-(-7)$
  \item $\dfrac{\TopStrut -4+3}{\BotStrut -4-(-5)}$
  \item $3-3\times (-2)+2$
  \item $\dfrac{5+(-3-2)}{-3-(-4)}$
 \end{colenumerate}
 \begin{corrige}
 ~\\
 \begin{colenumerate}{2}
 \item $11$
 \item $-1$
 \item $11$
 \item $0$
 \end{colenumerate}
 \end{corrige}
\end{exercice}
    \begin{exercice}
    Dans chaque cas, peut-on affirmer que $ABCD$ est un parallélogramme?
    \begin{enumerate}
     \item $AB=CD$
     \item $AB=CD$ et $AD=BC$
     \item $AB=CD$ et $(AB)//(CD)$
     \item $[AC]$ et $[BD]$ ont  même milieu
    \end{enumerate}
\begin{corrige}
~\\
\begin{colenumerate}{2}
 \item non \item oui \item non \item oui
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}
\begin{exercice}
Les tableaux suivants sont-ils des tableaux de proportionnalité?

$\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
 \cline{1-2} \cline{4-5} \cline{7-8} \cline{10-11}
 -2&3&&\dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 3}&\dfrac{3}{5}&&\sqrt{2}&2&&-6&3\\
 \cline{1-2} \cline{4-5} \cline{7-8} \cline{10-11}
 3&-4,5&&\dfrac{\TopStrut 3}{\BotStrut 4}&\dfrac{4}{3}&&1&\sqrt{2}&&1&0,5\\
 \cline{1-2} \cline{4-5} \cline{7-8} \cline{10-11}
        \end{array}$
\begin{corrige}
~\\
\begin{colenumerate}{2}
\item oui
\item non
\item oui
\item non
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}


\end{multicols}
 \end{autoeval}